\documentclass[inzynier,druk]{dyplom}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{booktabs}
%%
\usepackage[toc]{appendix}
\renewcommand{\appendixtocname}{Dodatki}
\renewcommand{\appendixpagename}{Dodatki}

% pakiet do sk?adu listingów w razie potrzeby można odblokować możliwość numerowania linii lub zmienił wielkość czcionki w listingu
\usepackage{minted}
\setminted{breaklines,
frame=lines,
framesep=5mm,
baselinestretch=1.1,
fontsize=\small,
%linenos
}

% nowe otoczenie do składania listingów
\usepackage{float}
\newfloat{listing}{htp}{lop}
\floatname{listing}{Listing}
\let\counterwithout\relax
\let\counterwithin\relax
\usepackage{chngcntr}
\counterwithin{listing}{chapter}

% patch wyr?wnuj?cy spis listing?w do lewego marginesu
%https://tex.stackexchange.com/questions/58469/why-are-listof-and-listoffigures-styled-differently
\makeatletter
\renewcommand*{\listof}[2]{%
  \@ifundefined{ext@#1}{\float@error{#1}}{%
  \expandafter\let\csname l@#1\endcsname \l@figure% <- use layout of figure
    \float@listhead{#2}%
    \begingroup
      \setlength\parskip{0pt plus 1pt}%               % <- or drop this line completely
        \@starttoc{\@nameuse{ext@#1}}%
    \endgroup}}
\makeatother

\usepackage{url}
\usepackage{lipsum}
\usepackage{pdflscape}
\usepackage{multirow}
\usepackage{makecell}
\usepackage{geometry}

% Dane o pracy
\author{Karol Kowalski}
\title{Aplikacja wspomagająca zdalne szacowanie historyjek użytkownika metodą
Planistycznego Pokera}
\titlen{Application supporting remote user stories estimation
using Planning Poker method.}
\promotor{dr \ hab. \ inż. \ prof. PWr. Trawiński Bogdan}
%\konsultant{dr hab. in?. Kazimerz Kabacki}
\wydzial{Wydział Informatyki i Zarządzania}
\kierunek{Informatyka}
\krotkiestreszczenie{Praca przedstawia analizę problemu estymacji zadań
w projektach prowadzonych metodykami zwinnymi. Zawiera opis projektu aplikacji
umożliwiającej przeprowadzenie rozgrywki planning pokera online,
stworzonej przy użyciu nowoczesnych narzędzi webowych: ReactJS i Firebase.}
\slowakluczowe{metodyki zwinne, estymacja zadań, historyjki użytkownika, planning poker}

\begin{document}

\maketitle

\tableofcontents

\listoffigures

\listof{listing}{Spis listingów}

\listoftables

% --- Strona ze streszczeniem i abstraktem ------------------------------------------------------------------
\chapter*{Streszczenie} % po polsku
Niniejsza praca zawiera omówienie wybranych metod zwinnych zarządzania projektami,
ze szczególnym uwzględnienie technik wykorzystywanych
do estymacji zadań projektowych w tych metodykach.
Spośród znanych autorowi technik, najbardziej rozpowszechnioną jest tzw. Planning Poker.
Można znaleźć wiele aplikacji wspomagających proces estymacji przy wykorzystaniu
tej techniki, jednakże autor nie znalazł wśród nich żadnej, która pozwalałaby
na integrację z popularnym narzędziem GitHub.

Celem pracy było zaprojektowanie oraz wykonanie aplikacji wspomagającej grę
Planning Poker. Jej potencjalnymi użytkownikami są zespoły programistów
pracujących w trybie zdalnym, które wykorzystują narzędzie GitHub w codziennej pracy.

W ramach pracy autor stworzył aplikację typu Single-page opartą o architekturę Flux
oraz wykorzystującą usługę Firebase jako tzw. backend.
Wyróżniającą cechą aplikacji jest możliwość importu historyjek
(tzw. issues) z GitHub oraz zapisu rezultatów sesji planningowych za pomocą
odpowiedniego etykietowania historyjek w GitHub.

Użyteczność aplikacji została zweryfikowana w oparciu o wyniki ankiety,
które zostały zawarte w niniejszej pracy.


% Kilka sztuczek, ?eby:
% - Abstract pojawi? si? na tej samej stronie co Streszczenie
% - Abstract nie pojawi? si? w spisie tre?ci
\addtocontents{toc}{\protect\setcounter{tocdepth}{-1}}
\begingroup
\renewcommand{\cleardoublepage}{}
\renewcommand{\clearpage}{}
\chapter*{Abstract} % ...i to samo po angielsku
The thesis describes a few agile project management methods with the emphasis
put on techniques used for user stories estimation.
The well-established technique is Planning Poker.
There are many application that support this technique, but author of the thesis
could find no application that would offer any kind of integration with
GitHub.

The main goal of this thesis was to design and develop a web application to play
Planning Poker online. The target of the application are remote teams of software
developers that use GitHub in everyday work.

The author developed a Single-page application based on the Flux architecture
and using  the Firebase service as a backend.
The \textit{killer feature} of the application is the integration with
GitHub that allows for importing and filtering issues and saving the results of
estimation sessions as issue labels.

The usability of application was verified based on a survey given to
application users. The survey results are included in the thesis.
\endgroup
\addtocontents{toc}{\protect\setcounter{tocdepth}{2}}
% --- Koniec strony ze streszczeniem i abstraktem -----------------------------------------------------------

\input{wstep}

\input{Wprowadzenie}

\input{Narzedzia}

\input{Rozproszone_zespoly}

\input{wstepProjekt}

\input{Projekt}

\input{Architektura}

\input{Implementacja}

\input{Ewaluacja}

\input{zakonczenie}

\appendixpage
\appendix
%\addappheadtotoc

\bibliography{literatura}
\bibliographystyle{dyplom}

\end{document}

